# พบช่องโหว่ร้ายแรงในรันโค้ดได้จากการอัพโหลดภาพควรอัพเดตหรือแก้คอนฟิกทันทีImageMagick #
เมื่อคืนที่ผ่านมามีรายงานถึงช่องโหว่ช่องโหว่นี้เปิดทางให้แฮกเกอร์สามารถส่งคำสั่งเข้าไปรันบนเครื่องเซิร์ฟเวอร์ได้จากการฟิลเตอร์อินพุตที่ไม่ดีพอไฟล์ภาพในฟอร์แมตและเปิดให้ระบุถึงไฟล์เพิ่มเติมผ่านได้และเมื่อมีการเรียกไฟล์ภายนอกเช่นนี้ตัวก็จะเรียกคำสั่งผ่านฟังก์ชั่น
แฮกเกอร์สามารถใส่ที่กระตุ้นให้มีการรันคำสั่งใดเช่นตัวคำสั่งก็จะถูกรันขึ้นมาตอนนี้ทางออกแพตช์มาแล้วเมื่อปลายเดือนเมษายนที่ผ่านมาแต่แพตช์ยังไม่สมบูรณ์และแม้ว่าเว็บจะไม่ได้รับการอัพโหลดไฟล์หรือก็ยังมีความเสี่ยงที่แฮกเกอร์จะแปลงนามสกุลไฟล์เป็นสกุลอื่นที่เว็บรองรับตอนนี้คำแนะนำคือให้ตรวจสอบว่าเป็นฟอร์แมตที่ถูกต้องและแก้ไฟล์ของปิดการทำงานบางส่วนที่มา
CVE20163714 SVG MVG HTTPHTTPS ImageMagick wget system URL httpsexample.com|ls la ls la ImageMagick SVG MVG magic byte policy.xml ImageMagick OpenWall ImageTragick 